{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053118",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "버섯전"
    },
    "text": "ポソッチョン (버섯전)\\n\nシイタケは広葉樹の中に生える食べられるキノコで、抗がん効果があります。ベータグルカンの一種であるレンティナンを含んでおり、抗腫瘍作用や免疫増強作用があります。レンティナンはインターフェロン生成に役立ち、免疫増強や抗がん作用にも効果的です。乾燥シイタケは生シイタケよりも効果的で、ビタミンDの生成にも役立ちます。また、エリタデニンも含まれており、コレステロール代謝を促進し排出する作用があります。ヒラタケはポプラなどの薄い広葉樹の枯れ木や切り株に生えるキノコで、特有の香りと柔らかい肉質が特徴です。ヒラタケは腸の健康に良く、ビフィズス菌のような有益な菌が腸内で乳酸や酢酸を生成し、腸内のpHを酸性に保ち、腐敗性細菌の増殖を抑えます。同時に、ヒラタケに含まれるベータグルカン成分はインターフェロンを生成し、免疫増強や抗がん作用にも役立ちます。干しシイタケは、適度に戻してしっかり水気を絞ります。ヒラタケはよく洗って湯で茹で、水気を切った後にごま油と塩で味付けします。牛肉は細かく刻んで濃い醤油、刻みネギ、すりおろしたニンニク、ごま塩、コショウ、ごま油などで味付けします。椎茸の内側に少し小麦粉を塗り、牛肉の味付けを薄く広げて貼ります。椎茸とヒラタケに少し小麦粉をつけ、卵をかけて多めの油で焼きます。最後に皿に盛り付け、酢醤油を添えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "シイタケはどのようなキノコですか？",
            "answer": "シイタケは広葉樹の中に生える食べられるキノコです。"
        },
        {
            "question": "シイタケにはどのような効果がありますか？",
            "answer": "シイタケには抗がん効果があり、ベータグルカンの一種であるレンティナンを含んでいます。"
        },
        {
            "question": "レンティナンはどのような効果がありますか？",
            "answer": "レンティナンはインターフェロン生成に役立ち、免疫増強や抗がん作用にも効果的です。"
        },
        {
            "question": "乾燥シイタケと生シイタケ、どちらが効果的ですか？",
            "answer": "乾燥シイタケの方が効果的であり、ビタミンDの生成にも役立ちます。"
        },
        {
            "question": "ヒラタケはどのようなキノコですか？",
            "answer": "ヒラタケはポプラなどの薄い広葉樹の枯れ木や切り株に生えるキノコです。"
        },
        {
            "question": "ヒラタケにはどのような効果がありますか？",
            "answer": "ヒラタケは腸の健康に良く、ビフィズス菌のような有益な菌が腸内で乳酸や酢酸を生成し、腸内のpHを酸性に保ち、腐敗性細菌の増殖を抑えます。"
        },
        {
            "question": "ヒラタケに含まれる成分はどのような効果がありますか？",
            "answer": "ヒラタケに含まれるベータグルカン成分はインターフェロンを生成し、免疫増強や抗がん作用にも役立ちます。"
        },
        {
            "question": "干しシイタケの食べ方はどのようにすればよいですか？",
            "answer": "干しシイタケは適度に戻してしっかり水気を絞り、調理することをおすすめします。"
        },
        {
            "question": "ヒラタケの食べ方はどのようにすればよいですか？",
            "answer": "ヒラタケはよく洗って湯で茹で、水気を切った後にごま油と塩で味付けすると美味しくいただけます。"
        },
        {
            "question": "椎茸には何を塗って、何を貼るべきですか？",
            "answer": "椎茸の内側に少し小麦粉を塗り、牛肉の味付けを薄く広げて貼ると良いです。"
        },
        {
            "question": "椎茸とヒラタケの焼き方はどのようにすればよいですか？",
            "answer": "椎茸とヒラタケに少し小麦粉をつけ、卵をかけて多めの油で焼きます。最後に皿に盛り付け、酢醤油を添えると美味しくいただけます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 426,
        "QA": 519
    }
}